1月初已經有確切證據證實武漢肺炎人傳人

The New England Journal Of Medicine今日發表了一篇論文，《Early Transmission Dynamics in Wuhan, China, of Novel Coronavirus–Infected Pneumonia》，裡面提及400多個染病個案的追蹤調查：

深色的是曾經到訪華南海鮮市場的確診病人，淺色是沒有到過海鮮市場的確診病人。
原來從12月底開始，大部分新確診病人根本就沒有去過海鮮市場，證明人傳人係確切存在的。
論文咁樣寫：
The majority of the earliest cases included reported exposure to the Huanan Seafood Wholesale Market, but there was an exponential increase in the number of nonlinked cases beginning in late December.。。。it is now clear that human-to-human transmission has been occurring and that the epidemic has been gradually growing in recent weeks.

而呢篇野作者係港大的教授以及中國疾控中心、武漢疾控中心！

即係話呢班人好可能一早掌握資料，證明病毒可以人傳人，但係論文未寫完，所以就唔出聲！
係春運之前，其實一切都可以阻止的。
但呢班學者保持沈默，中國官方更加係一直否認人傳人，連世衛都一直話唔會，後尾講有限度。

出左事緊係推學者出黎頂罪啦唔通係講中央隱瞞咩,相信當時班膠層都估唔到咁大獲

為左出paper可恥，宜家搞到咁大件事實好多人quote佢篇野，出晒名啦今次

點解後段得返咁少人感染唔係應該越來越多咩

林鄭之前是咪自爆10月尾知

港大教授可能一早知

On9,我9月就知啦

佢個sample 係某個time 抽出來trace，有限數目，當然唔會無限上

肯定唔係為左出Paper

係The New England Journal Of Medicine發表一篇文章，係中國可以得到幾十萬獎金。